有無加拿大巴打可以解釋下,一條輸油喉點解會搞到成個加拿大停擺

(1) 點解同時會有hereditary chief,以及由原住民民選嘅band council?
(2) 究竟原住民真正嘅民意係支持定反對條油喉?
(3) 睇新聞就話RCMP都係等法庭出咗禁制令後,然後先去地盤範圍清場,點解會搞到而家成個加拿大因為啲環保塔利班堵塞鐵路而成個國家停擺咁濟?

不過點都好,peoplekind你真係好撚廢呀,屌你老母死左膠
係咪想全加拿大人都失業先安樂呀?

襯而家呢個鐘數推一推

成條Via Rail 由西岸到東岸封咗成個星期，好多野到運唔到

呢個我就清楚,VIA只係客運公司,鐵路嘅業主同貨運公司係CN

我都想知
peoplekind就係咁 嘗試討好所有人嘅結果就係乜都做唔到

乘機用大陸用語？咩叫「停擺」？

停擺賓周

原來「停擺」係大陸字，重以為係英文中字

1. 呢個係佢哋嘅傳統政治制度， 原住民一向都畀 白人殖民者迫害， 二次世界大戰之後政府想補償畀佢哋所以又分咗一啲自治區畀搞佢哋嘅自己嘅政治系統， 你可以當喺迷你版 一國兩制
2. 據我所知大部分原住民都好似係反對， 因為呢條輸油管好似 會破壞佢哋 居住區， 同埋佢哋嘅居住區好似話歷史上係佢哋嘅領土， 呢個事件好似話令佢哋勾起咗畀白人迫害嘅記憶
3. 因為佢哋塞住曬全部鐵路， 令到啲貨物冇得從西岸運到去東岸

調返轉講
油管除咗有事好難救之外，亦都會令好多人失業
其中有幾個chefs 提過政府無問過佢哋，覺得好唔尊重
係，火車停咗但係生活無問題，工照開錢照拉人， 物價又無郁過

依家望到支那封城心都涼晒

其實今次我係好撚心涼，因為上次tran canada 個條，成班左膠sjw上身；今次輪到佢地自己個lng project ，成班企曬喺到；原居民其實係分錢唔均問題

係twitter見保守黨班友講到好似世界末日咁

佢票倉靠石油開飯嘛

Alberta獨立!!!!

好呀 餐餐石油撈飯囉

整番個oil sand 沙灘

唔好意思 佢冇海邊

我當初都唔知，啲湖有沙灘架
湖...

個湖去到NT嗰邊喎

其實我都唔介意分多啲畀班原居民
橫掂石油賣錢 佢地唔使do繼續做懶人
有個閒錢服用下草藥就不問世事架啦

Alberta 堅有架
但出唔出名就兩隻事

但係唔係係Calgary到Edmonton呢條直線上嘛

或者繼續隊草,仲要自己種埋兼出口

sylvan lake
你見過咁窄嘅沙灘未？

幾撚遠下